(舊帳) BMA片商: 梁家輝好冇道德, 以後唔會同佢合作

2008年新聞, 但可以睇到梁家輝既職業道德

遭 內 地 封 殺 梁 家 輝 蠱 惑 招 接 戲

在 內 地 收 過 億 的 《 色 ， 戒 》 雖 已 落 畫 多 時 ， 但 風 波 沒 完 沒 了 ， 女 主 角 湯 唯 一 角 被 指 歌 頌 漢 奸 ， 突 然 遭 內 地 廣 電 局 封 殺 ， 就 連 由 她 代 言 的 廣 告 亦 要 抽 起 。 其 實 去 年 跟 范 冰 冰 合 演 三 級 片 《 蘋 果 》 的 梁 家 輝 ， 亦 同 一 命 運 。
但 薑 愈 老 愈 辣 ， 梁 家 輝 今 年 一 月 跟 BMA 斟 拍 電 影 《 衝 刺 》 ， 即 使 明 知 被 封 殺 ， 為 盡 快 落 實 簽 約 收 錢 ， 不 惜 賣 大 包 減 片 酬 ， 甚 至 要 求 即 刻 開 工 。
以 為 可 以 瞞 天 過 海 ， 被 踢 爆 列 入 黑 名 單 後 ， 梁 家 輝 即 時 潛 水 唔 見 人 ， BMA 集 團 行 政 總 裁 阿 Sam 發 火 大 鬧 ： 「 佢 好 冇 道 德 ， 以 後 唔 會 同 佢 合 作 。 」

出 爾 反 爾

上 週 五 （ 三 月 十 四 日 ） 中 午 時 分 ， 冇 工 開 的 梁 家 輝 同 太 太 江 嘉 年 由 屋 企 出 發 ， 先 到 銅 鑼 灣 一 間 茶 餐 廳 醫 肚 ， 然 後 再 陪 太 太 到 附 近 超 巿 買 餸 ， 入 貨 後 坐 保 母 車 返 家 ， 生 活 悠 閒 。

事 實 上 ， 梁 家 輝 主 演 的 《 蘋 果 》 自 從 去 年 五 月 首 次 遭 內 地 禁 映 後 ， 就 只 接 拍 過 《 戰 鼓 》 一 片 。 一 度 在 十 一 月 通 過 審 查 的 《 蘋 果 》 ， 在 今 年 一 月 又 以 太 過 色 情 等 三 宗 罪 再 度 遭 禁 映 ， 自 此 他 就 一 直 未 有 工 開 。

電 影 被 禁 ， 男 主 角 梁 家 輝 亦 即 時 遭 內 地 封 殺 ， 但 他 未 有 如 實 通 知 跟 他 簽 有 電 影 合 約 的 BMA ， 令 對 方 呆 等 他 俾 期 埋 位 ， 承 擔 無 辜 損 失 。

「 我 哋 喺 ○ 七 年 十 月 巳 經 開 始 傾 《 衝 刺 》 呢 個 project ， 個 古 仔 本 來 唔 關 我 哋 事 ， 但 之 前 間 電 影 公 司 突 然 唔 肯 投 資 ， 家 輝 同 導 演 李 振 民 就 轉 搵 羅 生 （ 老 闆 羅 傑 承 ） 幫 手 ， 我 負 責 接 手 去 傾 ， 當 時 家 輝 為 求 套 戲 開 得 成 ， 曾 經 話 象 徵 式 收 一 百 萬 都 拍 ， 點 知 後 來 反 口 ， 要 收 二 百 五 十 萬 。 兩 個 星 期 後 ， 我 記 得 當 時 《 蘋 果 》 件 事 仲 未 公 布 （ 一 月 六 日 再 被 禁 映 ） ， 佢 又 突 然 話 可 以 減 到 二 百 萬 ， 但 就 要 即 刻 開 工 簽 約 。 」 阿 Sam 解 釋 跟 梁 家 輝 傾 合 作 時 ， 已 多 次 出 現 變 數 。

潛 水 失 蹤

梁 家 輝 朝 三 暮 四 ， 加 上 傳 出 他 被 內 地 封 殺 消 息 ， 在 簽 約 前 ， 阿 Sam 曾 向 內 地 有 關 部 門 求 證 ： 「 內 地 唔 會 有 特 別 公 布 ， 只 係 話 呢 個 演 員 （ 梁 家 輝 ） 要 再 接 受 教 育 。 之 後 我 哋 不 斷 搵 住 家 輝 ， 希 望 可 以 解 決 問 題 ， 不 過 佢 唔 覆 機 ， 唔 出 現 ， 完 全 潛 水 ， 所 以 最 後 都 簽 唔 成 。 」

據 知 ， 梁 家 輝 本 來 接 了 王 晶 執 導 的 新 片 《 杜 月 笙 》 ， 因 為 審 批 出 現 問 題 ， 要 暫 時 擱 置 。 此 外 ， 由 於 《 衝 刺 》 屬 奧 運 電 影 ， 跟 內 地 奧 組 委 合 作 ， 並 與 內 地 院 線 簽 好 約 ， 一 旦 開 唔 成 ， 就 要 有 交 代 。

「 我 哋 前 期 工 作 巳 經 用 咗 一 百 萬 ， 事 出 突 然 ， 又 搵 唔 到 其 他 人 頂 替 佢 （ 梁 家 輝 ） 個 位 ， 所 以 最 後 都 係 拍 唔 成 。 其 實 大 家 都 要 尊 重 合 作 精 神 ， 拍 唔 到 就 出 聲 ， 唔 好 搏 懵 ， 以 為 咁 樣 做 可 以 呃 到 人 ， 佢 好 冇 道 德 ， 我 哋 以 後 都 唔 會 同 佢 合 作 。 」

今日出黎收得果d錢嘅果幾個，都知無品嫁啦

本性如此

著番普通衫咪又係廢老樣，條傻鳩以為拍戲著得西裝多真係專業人士，ON撚9

有品就唔會撐黑警啦

阻你少少時間
我見到好多post話71 係去示威遊行就算 各位 抗爭左成個月 聽日金紫荊廣場大好機會見到政府高官 點解仲要揀去示威遊行 你地只要行出黎企出黎就幫到啲義士 唔好個個話我唔衝 無人要你衝呀 我地要人數幫啲義士cover呀

我求下你地聽日朝早出黎呀

扮得差佬多當自己真係差佬
同情知法犯法既人?

原來久哥咁狗

羅神

逃犯條例又係搞著佢